<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cpgf on Veraz</title>
    <link>/veraz/categories/cpgf/</link>
    <description>Recent content in Cpgf on Veraz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/veraz/categories/cpgf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A Fome Insáciavel dos Servidores Públicos</title>
      <link>/veraz/post/2018/06/2018-06-29-cpgf_alimentacao/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veraz/post/2018/06/2018-06-29-cpgf_alimentacao/</guid>
      <description>Visão Geral Atualmente o Brasil, país o qual a economia encolheu 3,8% e 3,6% em 2015 e 2016, respectivamente, e que mostra um tímido crescimento de 1% no PIB em 2017, vive uma catástrofe nas finanças públicas. Foram diversos os cortes nos últimos anos em pastas importantes como educação e saúde, devido à crise que assola a federação. Em um momento delicado no orçamento federal, é de suma importância que os agentes públicos prezem pelo gasto responsável e inteligente do dinheiro público advindo dos pagadores de impostos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise dos Gastos do governo usando o Cartão Corporativo</title>
      <link>/veraz/post/2018/05/2018-05-25-cartao_corporativo/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veraz/post/2018/05/2018-05-25-cartao_corporativo/</guid>
      <description>O Cartão Corporativo O cartão de Pagamento do Governo Federal (CPGF), ou cartão corporativo como é mais conhecido, é um instrumento criado em 2001 com o propósito de dar mais agilidade à administração pública. A ideia inicial era que os gestores de órgãos do governo pudessem cobrir pequenas despesas do dia-a-dia sem a necessidade de licitações ou autorizações especiais. A realidade, no entanto, se mostrou diferente - nos anos seguintes à criação do CPGF surgiram diversas denúncias de mau uso do cartão que motivaram a criação de uma Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) em 2008 para investigar o assunto.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>