<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gastos Governo on Veraz</title>
    <link>/veraz/tags/gastos-governo/</link>
    <description>Recent content in Gastos Governo on Veraz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/veraz/tags/gastos-governo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Gastos com combustíveis utilizando o Cartão de Pagamentos do Governo Federal</title>
      <link>/veraz/post/2018/07/2018-07-13-combustivel/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veraz/post/2018/07/2018-07-13-combustivel/</guid>
      <description>Gastos com combustível utilizando o Cartão de Pagamentos do Governo Federal No último mês de maio vivemos uma das maiores crises de desabastecimento de combustível do Brasil, devido à paralisação de caminhoneiros por todo o território nacional. Pensando nisso decidimos analisar o comportamento dos servidores públicos no consumo de combustíveis com a utilização do Cartão de Pagamentos do Governo Federal (CPGF), também chamado de Cartão Corporativo. Os dados obtidos no Portal da Transparência correspondem aos anos de 2014 a 2017 e para analisá-los foram considerados todos os casos em que a palavra Posto apareceu no campo Nome do Favorecido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Fome Insáciavel dos Servidores Públicos</title>
      <link>/veraz/post/2018/06/2018-06-29-cpgf_alimentacao/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veraz/post/2018/06/2018-06-29-cpgf_alimentacao/</guid>
      <description>Visão Geral Atualmente o Brasil, país o qual a economia encolheu 3,8% e 3,6% em 2015 e 2016, respectivamente, e que mostra um tímido crescimento de 1% no PIB em 2017, vive uma catástrofe nas finanças públicas. Foram diversos os cortes nos últimos anos em pastas importantes como educação e saúde, devido à crise que assola a federação. Em um momento delicado no orçamento federal, é de suma importância que os agentes públicos prezem pelo gasto responsável e inteligente do dinheiro público advindo dos pagadores de impostos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizando os gastos do Cartão de Pagamentos do Governo Federal (CPGF) para aquisições de passagens aéreas</title>
      <link>/veraz/post/2018/06/2018-06-15-cpgf_compras_centralizadas/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veraz/post/2018/06/2018-06-15-cpgf_compras_centralizadas/</guid>
      <description>Cartão de Pagamento do Governo Federal - CPFG O Cartão de Pagamento do Governo Federal – CPGF é um meio de pagamento que proporciona à administração pública mais agilidade, controle e modernidade na gestão de recursos. O cartão foi desenvolvido para facilitar o dia-a-dia da administração pública e de seus servidores para pagamento de bens, serviços e despesas autorizadas. Leia mais sobre o Cartão Corporativo.
O público alvo desse instrumento são as Unidades Gestoras dos órgãos da Administração Pública Federal direta, autárquica e fundacional.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>