<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Educação on Veraz</title>
    <link>/veraz/categories/educa%C3%A7%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Educação on Veraz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/veraz/categories/educa%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Reflexos do orçamento anual na educação</title>
      <link>/veraz/post/2018/10/2018-10-29-orcamento_edu/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veraz/post/2018/10/2018-10-29-orcamento_edu/</guid>
      <description>Orçamento do Governo Federal O Orçamento Anual do Governo Federal1 descreve de maneira detalhada os gastos, e receitas, previstos anualmente de acordo com diferentes Funções2 e Subfunções3. Além dos gastos e receitas previstos, também são detalhados no orçamento os valores efetivados. Ou seja, nem sempre o Governo gasta aquilo que planeja inicialmente. Logo, existem variações tanto positivas quanto negativas em relação a este valor. Nesta postagem mostraremos o percentual do orçamento previsto para a Educação que de fato foi investido entre os anos de 2014 e 2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Investimentos em Educação no Período Eleitoral</title>
      <link>/veraz/post/2018/04/2018-04-13-eleicao_educacao/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veraz/post/2018/04/2018-04-13-eleicao_educacao/</guid>
      <description>Transferência de Recursos Federais As transferências de recursos do governo federal podem ser de três tipos, Constitucionais1, Legais2 e Voluntárias3. Elas podem beneficiar tanto munícipios, unidades federativas e o distrito federal, quanto instituições privadas (com ou sem fins lucrativos) e instituições do exterior. No portal da transparência, estes dados estão dividos em diversos níveis de agregação. Entretanto, neste post trataremos de investigar o impacto do período eleitoral referente à disputa da presidência da república em transferências para Educação Superior, que engloba graduação, pós-graduação, ensino, pesquisa e extensão, e promoção da pesquisa e do desenvolvimento tecnológico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Investimentos em Educação no Período Eleitoral</title>
      <link>/veraz/post/eleicao_educacao/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veraz/post/eleicao_educacao/</guid>
      <description>Transferência de Recursos Federais A transferência de recursos do governo federal, em geral, pode ser de três tipos, Constitucionais, Legais e Voluntárias. Podem ser beneficiados por estas transferências tanto munícipios, unidades federativas e o distrito federal, quanto instituições privadas (com ou sem fins lucrativos) e até instituições no exterior. No portal da transparência, estes dados estão dividos em diversos níveis de agregação. Entretanto, neste post trataremos de investigar o impacto do período eleitoral referente á disputa da presidência da república em transferências para Educação Superior, que englonba graduação, pós-graduação, ensino, pesquisa e exstensão, e promoção da pesquisa e do desenvolvimento tecnológico.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>