<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Economia on Veraz</title>
    <link>/veraz/categories/economia/</link>
    <description>Recent content in Economia on Veraz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/veraz/categories/economia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Visualizando os gastos do Cartão de Pagamentos do Governo Federal (CPGF) para aquisições de passagens aéreas</title>
      <link>/veraz/post/2018/06/2018-06-15-cpgf_compras_centralizadas/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veraz/post/2018/06/2018-06-15-cpgf_compras_centralizadas/</guid>
      <description>Cartão de Pagamento do Governo Federal - CPFG O Cartão de Pagamento do Governo Federal – CPGF é um meio de pagamento que proporciona à administração pública mais agilidade, controle e modernidade na gestão de recursos. O cartão foi desenvolvido para facilitar o dia-a-dia da administração pública e de seus servidores para pagamento de bens, serviços e despesas autorizadas. Leia mais sobre o Cartão Corporativo.
O público alvo desse instrumento são as Unidades Gestoras dos órgãos da Administração Pública Federal direta, autárquica e fundacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise dos Gastos do governo usando o Cartão Corporativo</title>
      <link>/veraz/post/2018/05/2018-05-25-cartao_corporativo/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veraz/post/2018/05/2018-05-25-cartao_corporativo/</guid>
      <description>O Cartão Corporativo O cartão de Pagamento do Governo Federal (CPGF), ou cartão corporativo como é mais conhecido, é um instrumento criado em 2001 com o propósito de dar mais agilidade à administração pública. A ideia inicial era que os gestores de órgãos do governo pudessem cobrir pequenas despesas do dia-a-dia sem a necessidade de licitações ou autorizações especiais. A realidade, no entanto, se mostrou diferente - nos anos seguintes à criação do CPGF surgiram diversas denúncias de mau uso do cartão que motivaram a criação de uma Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) em 2008 para investigar o assunto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizando os dados do Programa Bolsa Família</title>
      <link>/veraz/post/2018/04/2018-04-27-bolsa_familia/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veraz/post/2018/04/2018-04-27-bolsa_familia/</guid>
      <description>Programa Social: Bolsa Família O Programa Bolsa Família (PBF) é um programa de transferência de renda do Governo Federal direcionado às famílias em situações de pobreza e de extrema pobreza. O programa busca garantir a essas famílias o direito à alimentação e o acesso à educação e à saúde. O programa recebeu este nome em \(2004\) quando unificou e ampliou os seguintes programas de transferência já existentes:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>