<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Orçamento on Veraz</title>
    <link>/veraz/categories/or%C3%A7amento/</link>
    <description>Recent content in Orçamento on Veraz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/veraz/categories/or%C3%A7amento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Quão transparente é o Portal da Transparência</title>
      <link>/veraz/post/2018/11/2018-11-29-transp_port/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veraz/post/2018/11/2018-11-29-transp_port/</guid>
      <description>O Portal da Transparência é uma importante ferramenta que permite o cidadão acompanhar informações sobre como o dinheiro público é utilizado. Desde que foi lançado, em 2004, o Portal ganhou prêmios e reconhecimento dentro1 e fora2 do Brasil devido à sua relevância. Apesar disso, a quantidade enorme de dados disponíveis cria uma barreira ao acesso de tanta informação, pois são inúmeras bases de dados que são alimentadas com uma frequência diária.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reflexos do orçamento anual na educação</title>
      <link>/veraz/post/2018/10/2018-10-29-orcamento_edu/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veraz/post/2018/10/2018-10-29-orcamento_edu/</guid>
      <description>Orçamento do Governo Federal O Orçamento Anual do Governo Federal1 descreve de maneira detalhada os gastos, e receitas, previstos anualmente de acordo com diferentes Funções2 e Subfunções3. Além dos gastos e receitas previstos, também são detalhados no orçamento os valores efetivados. Ou seja, nem sempre o Governo gasta aquilo que planeja inicialmente. Logo, existem variações tanto positivas quanto negativas em relação a este valor. Nesta postagem mostraremos o percentual do orçamento previsto para a Educação que de fato foi investido entre os anos de 2014 e 2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quanto vale um voto?</title>
      <link>/veraz/post/2018/10/2017-10-27-voto_orcamento/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veraz/post/2018/10/2017-10-27-voto_orcamento/</guid>
      <description>Introdução O economista americano Anthony Downs introduziu na década de 1950 aquele que viria a ser conhecido como o paradoxo do voto. Segundo ele o ato de votar seria irracional pois os custos envolvidos excederiam os benefícios uma vez que a chance de uma eleição ser decidida por um único voto é muito baixa. Entretanto, se todas as pessoas aceitarem esse raciocínio, ninguém votaria e, nesse caso, o peso de um único voto seria máximo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>