<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Educação on Veraz</title>
    <link>/veraz/tags/educa%C3%A7%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Educação on Veraz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/veraz/tags/educa%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Reflexos do orçamento anual na educação</title>
      <link>/veraz/post/2018/10/2018-10-29-orcamento_edu/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veraz/post/2018/10/2018-10-29-orcamento_edu/</guid>
      <description>Orçamento do Governo Federal O Orçamento Anual do Governo Federal1 descreve de maneira detalhada os gastos, e receitas, previstos anualmente de acordo com diferentes Funções2 e Subfunções3. Além dos gastos e receitas previstos, também são detalhados no orçamento os valores efetivados. Ou seja, não sempre o Governo gasta aquilo que planeja no orçamento, existem variações tanto positivas quanto negativas em relação à este valor. Nesta postagem ilustraremos o percentual do orçamento previsto para a Educação que de fato foi investido entre os anos de 2014 e 2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transferências do Governo Federal no 1º trimestre semestre de 2018</title>
      <link>/veraz/post/2018/05/2018-04-27-transferencias_primeiro_trimestre/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veraz/post/2018/05/2018-04-27-transferencias_primeiro_trimestre/</guid>
      <description>Transferências Conforme descrito no post sobre o Investimento em Educação no Período Eleitoral as transferências do Governo Federal podem beneficiar tanto Unidades Federativas quanto municípios. Cada transferência realizada pelo Governo Federal é relacionada a uma função que é, em termos gerais, a finalidade na qual deve ser empregado o dinheiro transferido. Exemplos de funções são: Saúde, Educação e Assistência Social. Finalizado o primeiro trimestre de 2018 você sabe o montante transferido pelo Governo Federal para o seu estado/município e para quais finalidades?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>