<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Portal Da Transparência on Veraz</title>
    <link>/veraz/tags/portal-da-transpar%C3%AAncia/</link>
    <description>Recent content in Portal Da Transparência on Veraz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/veraz/tags/portal-da-transpar%C3%AAncia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Quanto vale um voto?</title>
      <link>/veraz/post/2018/10/2017-10-27-voto_orcamento/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veraz/post/2018/10/2017-10-27-voto_orcamento/</guid>
      <description>Introdução O economista americano Anthony Downs introduziu na década de 1950 aquele que viria a ser conhecido como o paradoxo do voto. Segundo ele o ato de votar seria irracional pois os custos envolvidos excederiam os benefícios uma vez que a chance de uma eleição ser decidida por um único voto é muito baixa. Entretanto, se todas as pessoas aceitarem esse raciocínio, ninguém votaria e, nesse caso, o peso de um único voto seria máximo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gastos com combustíveis utilizando o Cartão de Pagamentos do Governo Federal</title>
      <link>/veraz/post/2018/07/2018-07-13-combustivel/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veraz/post/2018/07/2018-07-13-combustivel/</guid>
      <description>Gastos com combustível utilizando o Cartão de Pagamentos do Governo Federal No último mês de maio vivemos uma das maiores crises de desabastecimento de combustível do Brasil, devido à paralisação de caminhoneiros por todo o território nacional. Pensando nisso decidimos analisar o comportamento dos servidores públicos no consumo de combustíveis com a utilização do Cartão de Pagamentos do Governo Federal (CPGF), também chamado de Cartão Corporativo. Os dados obtidos no Portal da Transparência correspondem aos anos de 2014 a 2017 e para analisá-los foram considerados todos os casos em que a palavra Posto apareceu no campo Nome do Favorecido.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>