<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Veraz</title>
    <link>https://stats4good.github.io/veraz/</link>
    <description>Recent content on Veraz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://stats4good.github.io/veraz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Visualizando os dados Programa Bolsa Família</title>
      <link>https://stats4good.github.io/veraz/post/2018/04/2018-04-27-bolsa_familia/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stats4good.github.io/veraz/post/2018/04/2018-04-27-bolsa_familia/</guid>
      <description>Programa Social: Bolsa Família O Programa Bolsa Família (PBF) é um programa de transferência de renda do Governo Federal direcionado às famílias em situações de pobreza e de extrema pobreza. O programa busca garantir a essas famílias o direito à alimentação e o acesso à educação e à saúde. O programa recebeu este nome em \(2004\) quando unificou e ampliou os seguintes programas de transferência já existentes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Investimentos em Educação no Período Eleitoral</title>
      <link>https://stats4good.github.io/veraz/post/2018/04/2018-04-13-eleicao_educacao/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stats4good.github.io/veraz/post/2018/04/2018-04-13-eleicao_educacao/</guid>
      <description>Transferência de Recursos Federais As transferências de recursos do governo federal podem ser de três tipos, Constitucionais1, Legais2 e Voluntárias3. Elas podem beneficiar tanto munícipios, unidades federativas e o distrito federal, quanto instituições privadas (com ou sem fins lucrativos) e instituições do exterior. No portal da transparência, estes dados estão dividos em diversos níveis de agregação. Entretanto, neste post trataremos de investigar o impacto do período eleitoral referente à disputa da presidência da república em transferências para Educação Superior, que engloba graduação, pós-graduação, ensino, pesquisa e extensão, e promoção da pesquisa e do desenvolvimento tecnológico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Investimentos em Educação no Período Eleitoral</title>
      <link>https://stats4good.github.io/veraz/post/eleicao_educacao/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stats4good.github.io/veraz/post/eleicao_educacao/</guid>
      <description>Transferência de Recursos Federais A transferência de recursos do governo federal, em geral, pode ser de três tipos, Constitucionais, Legais e Voluntárias. Podem ser beneficiados por estas transferências tanto munícipios, unidades federativas e o distrito federal, quanto instituições privadas (com ou sem fins lucrativos) e até instituições no exterior. No portal da transparência, estes dados estão dividos em diversos níveis de agregação. Entretanto, neste post trataremos de investigar o impacto do período eleitoral referente á disputa da presidência da república em transferências para Educação Superior, que englonba graduação, pós-graduação, ensino, pesquisa e exstensão, e promoção da pesquisa e do desenvolvimento tecnológico.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>